泰晤士高等教育：段崇智膺風雲人物 堅定為校園學生挺身而出

泰晤士高等教育（Times Higher Education）今日（17日）公布2019年度全球高等教育風雲人物，香港中文大學校長段崇智榜上有名。評選的記者描述，香港所有大學領袖都被捲入示威風波，但沒太多像段崇智般堅定為他的校園及學生挺身而出。

《泰晤士高等教育》記者評選出11名對2019年高等教育界有影響力的學者或行政人員，其中關於段崇智的篇幅提到，新聞相片顯示段崇智11月中時，冒着危險到猶如戰場的中大校園，試圖使示威者與警方達成和平協議。衝突期間，警方透過大聲公呼籲「段校長及大學職員請立即離開，現在不是談判或者對話的時間」，之後就向段崇智的方向發射催淚彈。

《泰晤士高等教育》記者形容，未發生此事前，段崇智已經接觸不同學生，聆聽他們的不滿，同時呼籲停止暴力，即使被官方人士批評，仍然如一。該記者認為，中大是近日暴力事件中被破壞得最嚴重的兩間學校之一，段崇智來年主要的挑戰不是課室或實驗室，而是重建校園。

段爸段爸換來一巴一巴

押韻

奶到雪雪聲都可以做風雲人物

今日（17日）?

唔撚係咁on9呀不嬲中大人都叫佢段狗

理大恐襲果幾個中學校長好過佢唔知幾多啦

Thames 先係泰晤士......

2019年12月19日

段爸超能勁

段崇共

可以DQ了

高質分化中共